好驚自己以後一事無成 庸庸碌碌

講下背景先 dse fighter 讀緊band1
成績好差 平均分3X 無心機讀書

試過2次發奮圖強 中二尾 同全個中三
中二尾嗰時成日望住個窗
覺得跳落去就一了百了 解脫晒
係牆到寫「我想死」

中三 考到級頭三 個進步大到好多人話我出貓
溫溫下書會爆喊 會撕爛本書 會拎筆插自己手
因為我自尊心太強 驚一考衰就俾人睇唔起
嗰年情緒起伏好大
個個都覺得我hea溫 淨係識羨慕我
唔通放學溫書溫到暈低又同你講咩

中四五 放pea 經過一個暑假既休息 覺得自己真係痴左線
好驚自己又變返做咁 驚到書都唔溫 得過且過
好多老師同學問我咩事 同我講有天份唔好晒
好感動 覺得對佢地唔住
但屋企人睇我唔起 覺得我爛泥扶唔上柄
成績又差 返到去無成功感 好似例行公事咁

但隨住dse愈黎愈近 我就愈黎愈驚
一方面驚自己入唔到想讀既科
一方面驚自己返返去中三咁 精神狀況咁唔穩定
sba ies未交 我又唔想hea做
於是我揀左個最戇鳩最pussy既方式 逃學

逃6日返1日 勉強吊住個學位
Syllabus既野已經甩左5課以上
哩排想回復返學業 就算讀到精神病我都要讀
但我發現個問題已經唔係我想唔想讀
而係我讀唔讀到。

時間只會愈黎愈少 我逃避多一日 就只會少一日溫書
課程既野就愈教愈多 愈教愈chur
我前日返左一日學 我望住本書
好想喊 好想撕爛佢
望住自己 好想自殘 好想用痛覺黎提醒自己仲生存緊
我唔知點算好
唔夠膽面對任何野
我更加無可能忍受自己係dse考得未如理想

有無人可以開解下我
(Dear friends 知你地睇到 但我唔想係現實到提起)

唔識安慰人，只好幫推

學歷is nothing
利申year 4 quit u做野

我唔係在乎學歷
我想入大學更加深入了解同學習自己鍾意既科目
一定好撚幸福

過來人心態話你知，其實考試真係好小事，第日回望就覺得其實好渺小，盡左力就可以了

讀書只係佔人生中一個好細嘅部分，自問盡哂力，無悔就得。

讀書對一個學生黎講就係佢既全部
我連有無第日都唔知

咪玩啦 果少少學業就嘈 可能你依加個環境仲細 你慢慢就會淡

我覺得盡晒力係呃自己
根本無盡頭 只有更加努力

你get through到唔代表我get through到
如果樣樣野都要拉遠黎同人生黎做比較
咁你講晒

日後就當然會淡啦 但而家個situation就係水浸眼眉

豬，緊張抑或係自殘都解決唔到問題，
慢慢上番堂啦，唔通你想下次一考就番番去第一咩，
俾d合理目標，考中位數，之後頭25%，之後再追頭位啦。

學歷其實越黎越普通
睇下有無一技之長你有興趣又可以賺錢

利伸 first hon畢業搵緊中五出黎做既廚師fd一半都無

唔洗驚 9成人係

retake

唔好諗咁多 DSE死就死 之後仲有大把路你行，咁容易就打柴唔得啵

有時自私d會好過d

唔准再follow我ac
無心無力 話讀就讀咩 可能曇花一現
難道沒練習太耐 感覺都追不回來
試圖再努力愛 也顯得不自在

你想讀咩

有阿其實 不過我都係想讀 當體驗

幫推

唔儕喎
低b 睇少自己 食屎，你都未認真開始
成日訓到豬頭咁

天生我材必有用 垃圾都大把用處
其實一個DSE姐，唔駛搞到自己咁緊張喎，touch wood講句，今次衰左咪retake囉，仲後生大把本錢啦，唔駛聽人講咩遲人地一年grad就賺少幾廿萬嗰啲廢話
加上你讀band 1，資質一定唔會差得去邊，只係自己用錯方法去讀，而家要追嘅話一定追得番

利申:retake左一年，成績同第一次考一鳩樣，但係retake嗰年過得好開心

一事無成 庸庸碌碌同DSE考得好唔好唔大相關

樓主心理咁廢不如死撚左佢啦！讀書咁少事都可以講到世界未日咁

睇得出你幾頹 離dse仲有啲時間 點都要俾少少時間settle好個心情 頹住溫同行屍走肉冇分別 set個期俾自己囉 之後就唔好諗咁多無謂野 衝幾多得幾多
之前原校band3中中repeat考15dse 第一學期日日chur 出黎都冇咩進步 頹足成日12月 1月考mock先焗住收拾心情 最尾dse都升到d分 玩到jupas呢個濕鳩遊戲
你資質比人地好 俾啲信心自己

利申 上到黎一樣死

唔讀啦不過收28分

Retake又要洗多幾千
其實我覺得我retake可能會開心 同輕鬆啲
真心有諗過 但想有個破斧沉舟既氣氛

佩服巴打意志堅強
我少少閒言閒語就會沉 份人骨子裡都係自卑撚
上到去死唔死就上到去先算啦

唔駛驚，根本大部份人都係咁，傑出成就既冇幾多個

最驚係返工返到行屍走肉
唔係話高學歷就一定搵到鍾意既工
但起碼有多啲籌碼

我願望好撚奢侈
就係每日都會好期待返工
成就哩啲留返俾啲天才

其實你冇咁慘嘅，你仲有好多開心野打漏咗姐 慢慢來啦巴打，活在當下，前路慢長滿希望

幾千銀 返下part time都搵到啦
換到個retake機會

如果樓主今年DSE，就盡力考好中文佢啦，下年改咗某d卷，要retake有啲難度

會考 physics E, 但而家有個物理學PhD。

U grad5年 做緊文員仔 月入係正常高登仔fg 價 一半都無
性格所致 預左庸碌一世

如果自覺今年係追唔到
咪盡力準備返個心情溫得幾多得幾多
之後下年retake考返好咪得囉
你自己將d野放得太大 所以你先會過得咁辛苦

讀書其實只係個制度強行附加於你嘅東西 你嘅價值唔係你嘅成績，正如成績好嘅出到黎都可以係無所事事嘅工奴

我以前都覺得讀到書就係一切係人生贏家，但入到大學之後反而迷失左。原來讀書只係佔人生好少，反而大個左唔再似係中學比老師日念夜念咩一定要入大學云云，你先會睇得清楚自己嘅價值係咩。

利申:入錯科所以讀到成舊屎咁 成日都覺得比test呀exam呀不斷否定自己 有段時間覺得自己咩都唔係隨時都可以死 但每次都會提自己我知道我人生仲有好多可能性

多謝巴打

心理質素好差

要記住讀書係你一個人嘅事，比人講你幾句就要幾乎放棄自己咁濟

其實讀唔讀到書唔重要
最重要係揾到自己的興趣
同埋生活得開心
唔好比太大壓力自己
支持你呀巴打

好難捉摸阿
社會個風氣太吹棒成績 好似讀唔成書就千夫所指咁

無計 個自我價值建立左係學業到
好努力咁搬返去興趣到架啦

神科-> 神工-> 高薪-> 有錢追夢
完全刻左入腦

唔駛咁擔心
我大學畢業都係打份濕鳩工
一事無成

多謝巴打
嗰種俾不安同恐懼籠罩既感受好差

做人做到咁我寧願一舖清袋